WIP on SPMM

src/examples/Kuiper.Sparse.SPMM.fst
@@ -1,5 +1,7 @@
 module Kuiper.Sparse.SPMM
 
+#set-options "--z3rlimit 20"
+
 #lang-pulse
 
 open Kuiper
@@ -13,7 +15,6 @@ open Kuiper.Matrix.Reprs.Type
 open Kuiper.Matrix.Reprs
 open Kuiper.Math { even, odd, even_2x, odd_2x1 }
 
-
 open Kuiper.Poly.GEMMGPU.Type
 
 inline_for_extraction noextract
@@ -22,39 +23,42 @@ let size_req : size_req_t =
     mrows <= max_blocks /\
     mcols <= max_threads
 
+instance _ : sized sz = {
+  size = 4sz;
+  default = 0sz;
+}
+
 (* Description of shared memory used in this kernel. *)
 inline_for_extraction noextract
 let shmems_desc (et:Type0) {| sized et |}
   (blockItemsK : szp) : list shmem_desc = [
   SHArray et blockItemsK;
   // TODO podemos parametrizar este tipo?
-  SHArray u32 blockItemsK;
+  // SHArray u32 blockItemsK;
+  SHArray sz blockItemsK;
 ]
 
 unfold
-let barrier_pre
+let well_formed
   (#rows #shared #cols : nat)
   (#nnz : sz)
   (col_ind : lseq sz nnz)
   (row_off : lseq sz (rows + 1))
   (blockItemsK : szp)
-  (bid : natlt rows)
   : prop
   =
-    (
-      let ri = row_off @! bid in
-      let re = row_off @! bid + 1 in
-      // condicion de smatrix
-      valid_smatrix rows shared (cast_pos col_ind) (cast_pos row_off) /\
-     // TODO quitar estas condiciones
-      // esta dice que no hay residuo
-      blockItemsK /? (re - ri) /\
-      // esta dice que cada thread no es responsable de mas de un valor
-      SZ.v blockItemsK <= cols /\
-      // esta dice que no hace falta enmascarar
-      cols /? SZ.v blockItemsK
-    )
-
+   // condicion de smatrix
+   valid_smatrix rows shared (cast_pos col_ind) (cast_pos row_off) /\
+   // TODO quitar estas condiciones
+   // esta dice que no hay residuo
+   (forall (row : natlt rows).
+    let ri = row_off @! row in
+    let re = row_off @! row + 1 in
+    blockItemsK /? (re - ri)) /\
+   // esta dice que cada thread no es responsable de mas de un valor
+   SZ.v blockItemsK <= cols /\
+   // esta dice que no hace falta enmascarar
+   cols /? SZ.v blockItemsK
 
 let barrier_p
   (#et : Type0)
@@ -65,11 +69,10 @@ let barrier_p
   (row_off : lseq sz (rows + 1))
   (#blockItemsK : szp)
   (elems_tile : gpu_array et blockItemsK)
-  (col_ind_tile : gpu_array u32 blockItemsK)
+  (col_ind_tile : gpu_array sz blockItemsK)
+  (#_ : squash (well_formed #rows #shared #cols col_ind row_off blockItemsK))
   (bid : natlt rows)
-  : Pure (B.barrier_side cols)
-    (requires barrier_pre #rows #shared #cols col_ind row_off blockItemsK bid)
-    (ensures fun _ -> true)
+  : B.barrier_side cols
   =
   fun it tid ->
     let ri = row_off @! bid in
@@ -77,16 +80,19 @@ let barrier_p
     // nos pasamos
     if (it / 2) * blockItemsK >= re - ri then emp else 
     let off = ri + (it / 2) * blockItemsK in
-    let u32_col_ind = Seq.map_seq sizet_to_u32 col_ind in
-    let u32_col_ind = Seq.map_seq sizet_to_u32 col_ind in
     // a veces no puede probar esto
-    assume (it / 2) * blockItemsK + tid < re - ri; 
+    assert (tid < blockItemsK);
+    assert (it / 2) * blockItemsK + tid < re - ri; 
+    assert blockItemsK /? (re - ri);
+    assert (off + blockItemsK <= nnz);
     if even it then
       (exists* (s : seq et). elems_tile |-> Frac (1.0R /. cols) s) **
-      (exists* (s : seq u32). col_ind_tile |-> Frac (1.0R /. cols) s)
+      (exists* (s : seq sz). col_ind_tile |-> Frac (1.0R /. cols) s)
     else
       gpu_pts_to_cell elems_tile tid (elems @! off + tid) **
-      gpu_pts_to_cell col_ind_tile tid (u32_col_ind @! off + tid)
+      gpu_pts_to_cell col_ind_tile tid (col_ind @! off + tid)
+      // Cell elems_tile   (tid <: nat) |-> (elems @! off + tid) **
+      // Cell col_ind_tile (tid <: nat) |-> (col_ind @! off + tid)
 
 let barrier_q
   (#et : Type0)
@@ -97,11 +103,10 @@ let barrier_q
   (row_off : lseq sz (rows + 1))
   (#blockItemsK : szp)
   (elems_tile : gpu_array et blockItemsK)
-  (col_ind_tile : gpu_array u32 blockItemsK)
+  (col_ind_tile : gpu_array sz blockItemsK)
+  (#_ : squash (well_formed #rows #shared #cols col_ind row_off blockItemsK))
   (bid : natlt rows)
-  : Pure (B.barrier_side cols)
-    (requires barrier_pre #rows #shared #cols col_ind row_off blockItemsK bid)
-    (ensures fun _ -> true)
+  : B.barrier_side cols
   =
   fun it tid ->
     let ri = row_off @! bid in
@@ -109,15 +114,17 @@ let barrier_q
     // nos pasamos
     if (it / 2) * blockItemsK >= re - ri then emp else 
     let off = ri + (it / 2) * blockItemsK in
-    let u32_col_ind = Seq.map_seq sizet_to_u32 col_ind in
     // a veces no puede probar esto
-    assume (it / 2) * blockItemsK + tid < re - ri; 
+    assert (tid < blockItemsK);
+    assert (it / 2) * blockItemsK + tid < re - ri; 
+    assert blockItemsK /? (re - ri);
+    assert (off + blockItemsK <= nnz);
     if even it then
       (exists* (x : et). gpu_pts_to_cell elems_tile tid x) **
-      (exists* (x : u32). gpu_pts_to_cell col_ind_tile tid x)
+      (exists* (x : sz). gpu_pts_to_cell col_ind_tile tid x)
     else
       elems_tile |-> Frac (1.0R /. cols) (Seq.slice elems off (off + blockItemsK)) **
-      col_ind_tile |-> Frac (1.0R /. cols) (Seq.slice u32_col_ind off (off + blockItemsK)) 
+      col_ind_tile |-> Frac (1.0R /. cols) (Seq.slice col_ind off (off + blockItemsK)) 
 
 unfold
 let kpre1
@@ -187,12 +194,11 @@ let barrier_tok
   (row_off : lseq sz (rows + 1))
   (#blockItemsK : szp)
   (elems_tile : gpu_array et blockItemsK)
-  (col_ind_tile : gpu_array u32 blockItemsK)
+  (col_ind_tile : gpu_array sz blockItemsK)
+  (#_ : squash (well_formed #rows #shared #cols col_ind row_off blockItemsK))
   (bid : natlt rows)
   (it : nat)
-  : Ghost slprop
-    (requires barrier_pre #rows #shared #cols col_ind row_off blockItemsK bid)
-    (ensures fun _ -> true)
+  : slprop
   =
   B.barrier_tok
     (barrier_p  #_ #rows #shared #cols elems col_ind row_off elems_tile col_ind_tile bid)
@@ -218,17 +224,16 @@ let kpre
   (eC : ematrix et rows cols)
   (fA fB : perm)
   (#blockItemsK : szp)
+  (#_ : squash (well_formed #rows #shared #cols col_ind row_off blockItemsK))
   (sh : c_shmems (shmems_desc et blockItemsK))
   (bid : natlt rows)
   (tid : natlt cols)
-  : Ghost (slprop)
-    (requires barrier_pre #rows #shared #cols col_ind row_off blockItemsK bid)
-    (ensures fun _ -> true)
+  : slprop
   =
   let (elems_tile, (col_ind_tile, _)) = sh in
   kpre1 comb gA gB gC elems col_ind row_off eA eB eC fA fB bid tid **
   (exists* (s : seq et). elems_tile |-> Frac (1.0R /. cols) s) **
-  (exists* (s : seq u32). col_ind_tile |-> Frac (1.0R /. cols) s) **
+  (exists* (s : seq sz). col_ind_tile |-> Frac (1.0R /. cols) s) **
   barrier_tok #_ #rows #shared #cols
     elems col_ind row_off elems_tile col_ind_tile bid tid **
     B.barrier_state 0
@@ -253,12 +258,11 @@ let kpost
   (eC : ematrix et rows cols)
   (fA fB : perm)
   (#blockItemsK : szp)
+  (#_ : squash (well_formed #rows #shared #cols col_ind row_off blockItemsK))
   (sh : c_shmems (shmems_desc et blockItemsK))
   (bid : natlt rows)
   (tid : natlt cols)
-  : Ghost (slprop)
-    (requires barrier_pre #rows #shared #cols col_ind row_off blockItemsK bid)
-    (ensures fun _ -> true)
+  : slprop
   =
   let (elems_tile, (col_ind_tile, _)) = sh in
   let ri = row_off @! bid in
@@ -272,6 +276,7 @@ let kpost
     B.barrier_state (2 * (re - ri) / blockItemsK)
 
 #set-options "--debug SMTFail --split_queries always"
+
 //#set-options "--print_implicits"
 inline_for_extraction noextract
 fn kf
@@ -294,11 +299,10 @@ fn kf
   (#eC : ematrix et rows cols)
   (#fA #fB : perm)
   (#blockItemsK : szp)
+  (#_ : squash (well_formed #rows #shared #cols col_ind row_off blockItemsK))
   (sh : c_shmems (shmems_desc et blockItemsK))
   (bid : szlt rows)
   (tid : szlt cols)
-  // TODO esto está bien?
-  (_ : squash (barrier_pre #rows #shared #cols col_ind row_off blockItemsK bid))
   norewrite
   requires
     gpu **
@@ -327,11 +331,14 @@ fn kf
   let re = gpu_array_read gA.row_off (trow +^ 1sz);
 
   let mut dp : et = zero;
-  let mut nnz = re -^ ri;
+  let mut nnz : sz = re -^ ri;
   let mut idx = 0sz;
 
   unfold barrier_tok #_ #rows #shared #cols
     elems col_ind row_off elems_tile col_ind_tile bid tid;
+
+  assert pure (SZ.fits (re - ri));
+  assert pure (SZ.fits ((re - ri) / blockItemsK));
 
   while ((!nnz >=^ blockItemsK))
     invariant
@@ -340,21 +347,25 @@ fn kf
       live idx **
       B.barrier_state (!idx * 2) **
       (exists* (s : seq et). elems_tile |-> Frac (1.0R /. cols) s) **
-      (exists* (s : seq u32). col_ind_tile |-> Frac (1.0R /. cols) s) **
+      (exists* (s : seq sz). col_ind_tile |-> Frac (1.0R /. cols) s) **
       pure (
         !idx <= (re - ri) / blockItemsK /\
         !nnz == re -^ ri -^ !idx *^ blockItemsK
       ) 
   {
+    assert pure (!idx < (re - ri) / blockItemsK);
     rewrite 
       (exists* (s : seq et). elems_tile |-> Frac (1.0R /. cols) s) **
-      (exists* (s : seq u32). col_ind_tile |-> Frac (1.0R /. cols) s)
+      (exists* (s : seq sz). col_ind_tile |-> Frac (1.0R /. cols) s)
       as barrier_p 
         #et #rows #shared #cols #gA.nnz
         elems col_ind row_off elems_tile col_ind_tile bid (!idx * 2) tid;
 
     B.barrier_wait ();
-    admit();
+
+
+    assert pure (((!idx * 2) / 2) * blockItemsK < re - ri);
+    assert pure (even (!idx * 2));
 
     rewrite
       (barrier_q #et #rows #shared #cols #gA.nnz
@@ -362,20 +373,29 @@ fn kf
         #blockItemsK elems_tile col_ind_tile
         bid (!idx * 2) tid)
       as (exists* (x : et). gpu_pts_to_cell elems_tile tid x) **
-        (exists* (c : u32). gpu_pts_to_cell col_ind_tile tid c);
+         (exists* (c : sz). gpu_pts_to_cell col_ind_tile tid c);
 
-    let x = gpu_array_read elems (!idx * blockItemsK + tid);
+    let x = gpu_array_read gA.elems (ri +^ !idx *^ blockItemsK +^ tid);
     gpu_array_write elems_tile tid x;
+    with s. assert gpu_pts_to_slice elems_tile tid (tid+1) s;
+    assert pure (Seq.equal s seq![elems @! ((ri + !idx * blockItemsK) + tid)]);
+    assert
+      gpu_pts_to_cell elems_tile   tid (elems   @! ((ri + !idx * blockItemsK) + tid));
 
-    let c = sizet_to_u32 (gpu_array_read col_ind (!idx * blockItemsK + tid));
+    let c = gpu_array_read gA.col_ind (ri +^ !idx *^ blockItemsK +^ tid);
     gpu_array_write col_ind_tile tid c;
+    with s. assert gpu_pts_to_slice col_ind_tile tid (tid+1) s;
+    assert pure (Seq.equal s seq![col_ind @! ((ri + !idx * blockItemsK) + tid)]);
+    assert
+      gpu_pts_to_cell col_ind_tile tid (col_ind @! ((ri + !idx * blockItemsK) + tid));
 
-    let u32_col_ind = Seq.map_seq sizet_to_u32 col_ind;
-
+    assert pure (((!idx * 2 + 1) / 2) * blockItemsK < re - ri);
+    assert pure (not (even (!idx * 2 + 1)));
+    assert pure (((ri + !idx * blockItemsK) + tid) < gA.nnz);
+    assert pure ((!idx * 2 + 1) / 2  == !idx);
     rewrite 
-      gpu_pts_to_cell elems_tile tid (elems @! ri + !idx * blockItemsK + tid) **
-      gpu_pts_to_cell col_ind_tile tid
-        (u32_col_ind @! ri + !idx * blockItemsK + tid)
+      gpu_pts_to_cell elems_tile   tid (elems   @! ((ri + !idx * blockItemsK) + tid)) **
+      gpu_pts_to_cell col_ind_tile tid (col_ind @! ((ri + !idx * blockItemsK) + tid))
       as barrier_p 
         #et #rows #shared #cols #gA.nnz
         elems col_ind row_off elems_tile col_ind_tile bid (!idx * 2 + 1) tid;
@@ -391,19 +411,18 @@ fn kf
         elems_tile |-> Frac (1.0R /. cols)
           (Seq.slice elems (ri + !idx * blockItemsK) (ri + !idx * blockItemsK + blockItemsK)) **
         col_ind_tile |-> Frac (1.0R /. cols)
-          (Seq.slice u32_col_ind (ri + !idx * blockItemsK) (ri + !idx * blockItemsK + blockItemsK));
+          (Seq.slice col_ind (ri + !idx * blockItemsK) (ri + !idx * blockItemsK + blockItemsK));
 
 
     // cargamos la matriz densa y hacemos el producto en una pasada
     let mut k : sz = 0sz;
-    while ((!k < blockItemsK))
+    while ((!k <^ blockItemsK))
       invariant
         live dp ** // TODO decir algo sobre el producto
-        live idx **
         live k **
         pure (
-          !k <= blockItemsK /\
-          (!k < blockItemsK ==> !idx * !k < re - ri) // hace falta?
+          !k <= blockItemsK
+          /\ (!k < blockItemsK ==> !idx * blockItemsK + !k < re - ri) // hace falta?
         )
     {
       let x = gpu_array_read elems_tile !k;
@@ -415,12 +434,15 @@ fn kf
       k := !k +^ 1sz;
     };
 
+    assert pure (SZ.fits (!idx + 1));
+    assert pure (!idx < (re - ri) / blockItemsK);
     idx := !idx +^ 1sz;
     nnz := !nnz -^ blockItemsK;
+    assert pure (!idx <= (re - ri) / blockItemsK);
+    assert pure (!nnz == re -^ ri -^ !idx *^ blockItemsK);
+    ()
   };
 
   M.gpu_matrix_write_cell gC trow tcol !dp;
-
   admit();
-        
 }
